視點31 被捕之後: 新屋嶺

【被捕之後】
台劇《我們與惡的距離》有一個情節：「殺人犯李曉明願意與家人見面，但法務部突然宣布李曉明即將被槍決，但他的家人、他的代表律師，都沒有收到通知，最後一面也見不到。」

虛構的情節會在現實發生嗎？

811晚於銅鑼灣、尖沙咀被捕嘅示威者，被送到接近邊境的新屋嶺扣留中心，有律師指等候十多小時仍未見到當事人、有被捕者稱在沒有律師陪同下落口供、有人頭破血流卻等一整晚才被送到醫院…

警方上星期五，在例行記者會上回應過，表示「手頭無資料」，但相關人士可按機制投訴。

今個星期二（20/8），我們再到記者會詢問，警方承認811當晚有54個被捕人士被帶到新屋嶺，其中31人要送院，6人傷勢較嚴重，包括骨折等。
至於傷者延遲到醫院、律師被阻撓見當事人等指控，有組織罪案及三合會調查科(O記)高級警司李桂華表示，「要時間睇睇」、「無資料喺手」…

點救佢地出黎

------------------分界線------------------

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

Cls

推

同集中營有咩分別
有無違反國際人權公約?

推 612 721 811

以暴止暴

好黑暗好痴線，其實市民可以點做？有無得告班差佬? 咁樣違反晒人權？究竟可以點追究？有無律師手足可以解釋下？

香港電台好快會被禁聲

.